{
    "totalQuestions": 10,
    "title": "Služby, peníze, ochrana přírody",
    "questions": [
      {
        "id": 1,
        "question": "Nemocnice a školy patří k:",
        "answers": ["průmyslu", "službám", "dopravě"],
        "correctAnswer": "službám"
      },
      {
        "id": 2,
        "question": "Školní autobus patří do skupiny:",
        "answers": ["osobní dopravy", "nákladní dopravy", "potrubní dopravy"],
        "correctAnswer": "osobní dopravy"
      },
      {
        "id": 3,
        "question": "Hromadná doprava se řídí:",
        "answers": ["jízdními řády", "revizory", "zákony"],
        "correctAnswer": "jízdními řády"
      },
      {
        "id": 4,
        "question": "Naše největší letiště se nachází v:",
        "answers": ["Brně", "Praze-Ruzyni", "Ostravě"],
        "correctAnswer": "Praze-Ruzyni"
      },
      {
        "id": 5,
        "question": "Náš největší říční přístav se nachází ve městě:",
        "answers": ["Děčín", "Praha", "Ústí nad Labem"],
        "correctAnswer": "Děčín"
      },
      {
        "id": 6,
        "question": "Instituci, která poskytuje finanční služby, nazýváme:",
        "answers": ["muzeum", "banka", "galerie"],
        "correctAnswer": "banka"
      },
      {
        "id": 7,
        "question": "Pokud jsou naše příjmy nižší než výdaje, vznikne:",
        "answers": ["zisk", "schodek", "přebytek"],
        "correctAnswer": "schodek"
      },
      {
        "id": 8,
        "question": "K ochraně přírody přispívá:",
        "answers": ["hromadění jídla", "třídění odpadu", "těžba ropy"],
        "correctAnswer": "třídění odpadu"
      },
      {
        "id": 9,
        "question": "KRNAP je zkratka pro:",
        "answers": ["Krkonošský národní park", "Krkonošské národní partnerství", "Krakonošovy národopisné památky"],
        "correctAnswer": "Krkonošský národní park"
      },
      {
        "id": 10,
        "question": "Národní park Podyjí se rozkládá v údolí řeky:",
        "answers": ["Dunaje", "Moravy", "Dyje"],
        "correctAnswer": "Dyje"
      }
          
    ]
}
  
